Setzt man in die Potenzreihe von $\mathrm{e}^x$
$$ \mathrm{e}^x = 1+\frac{x}{1!}+\frac{x^2}{2!}+\frac{x^3}{3!}+\frac{x^4}{4!}+\dots$$
für $x$ die Zahl $\mathrm{i}\varphi$ ein, so erhält man
$$ \mathrm{e}^{\mathrm{i}\varphi} = 1+\frac{\mathrm{i}\varphi}{1!}+\frac{(\mathrm{i}\varphi)^2}{2!}+\frac{(\mathrm{i}\varphi)^3}{3!}+\frac{(\mathrm{i}\varphi)^4}{4!}+\dots$$

Aufgrund $\mathrm{i}^1=\mathrm{i}, \mathrm{i}^2=-1, \mathrm{i}^3=-\mathrm{i}, \mathrm{i}^4=1, \dots$ folgt
$$ \mathrm{e}^{\mathrm{i}\varphi} = 1+\frac{\mathrm{i}\varphi}{1!}-\frac{\varphi^2}{2!}-\frac{\mathrm{i}\varphi^3}{3!}+\frac{\varphi^4}{4!}+\dots$$

Diese konvergente Reihe lässt sich nun aufteilen in einen reellen und imaginären Teil:

$$\left(1-{\frac {\varphi^{2}}{2!}}+{\frac {\varphi^{4}}{4!}}-\dots \right)+\mathrm {i} \cdot \left(\varphi-{\frac {\varphi^{3}}{3!}}+{\frac {\varphi^{5}}{5!}}-\dots \right)$$

Diese Reihen sind nichts anderes als die Potenzreihen für die trigonometrischen Funktionen $\cos \varphi$ und $\sin \varphi$:

$$\boxed{\mathrm{e}^{\mathrm{i}\varphi} =\cos(\varphi)+\mathrm {i} \cdot \sin(\varphi)}$$

\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[   samples=100,
                        inner axis line style={thick},
                        axis lines=center,
                        axis line style={-Latex},
                        xticklabels={,,},
                        yticklabels={,,},
                        xlabel={$\mathbb{R}$},
                        ylabel={$\mathbb{R\textrm{i}}$},
                        width=8cm,
                        height=8cm,
                        xmin=-5,
                        ymin=-5,
                        xmax=5,
                        ymax=5
                        ]
            
            \draw [black!50] (axis cs:3.1,0) arc (0:360:2cm);
            \addplot[soldot] coordinates{(1.71,2.58)};
            \node[anchor=west] at (axis cs:1.8,2.9){$z$};
            \draw[-Latex] (axis cs:0,0) -- (axis cs:1.71,2.58); 
            \draw[dashed] (axis cs:1.71,0) -- (axis cs:1.71,2.58); 
           
            \node at (axis cs:0.6,0.3){$\varphi$};
            \draw (axis cs:1,0) arc (0:56.3:6mm);
            \node at (axis cs:0.85,-0.3){$\underbrace{\phantom{XXX}}_{\;|z|\cdot\cos(\varphi)}$};
            \node[rotate=90] at (axis cs:2.1,1.3){$\underbrace{\phantom{XXXXX}}_{|z|\cdot\sin(\varphi)\mathrm{i}}$};
            
            
 
        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
\end{center}

Jede komplexe Zahl ist also darstellbar als $z=a+b\mathrm{i}=|z|\cdot\cos(\varphi)+|z|\cdot\sin(\varphi)\mathrm{i}=|z|\cdot\mathrm{e}^{\mathrm{i}\varphi}$